import type { IQuestion } from "@/shared/ui/QuestionModal";

export const questionItems: IQuestion[] = [
  {
    id: 1,
    question:
      "Inersiya qonuniga ko‘ra, jismga kuch ta’sir qilmasa, u o‘z holatini saqlaydimi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 2,
    question: "Jismning massasi ortsa, uning inersiyaviyligi kamayadimi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 3,
    question:
      "Vaziyatning boshqa jismlarga nisbatan o‘zgarishi mexanik harakatmi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 4,
    question: "Erkin tushish tezlanishi ($g$) hamma sayyoralarda bir xilmi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 5,
    question: "Ish bajarilishi uchun jism ma’lum masofaga ko‘chishi shartmi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 6,
    question: "Paskal qonuni faqat qattiq jismlar uchun o‘rinlimi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 7,
    question: "Jismning impulsi massa va tezlik ko‘paytmasiga tengmi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 8,
    question: "Ishqalanish kuchi harakat yo‘nalishida bo‘ladimi?",
    correctAnswer: false,
  },
  {
    id: 9,
    question: "Potensial energiya jismning vaziyatiga bog‘liqmi?",
    correctAnswer: true,
  },
  {
    id: 10,
    question: "Richag yordamida ishdan yutuq olish mumkinmi?",
    correctAnswer: false,
  },
];
